\subsection{Divergente Reihen}
\begin{itemize}
        \item   Die harmonische Reihe.
                \begin{equation}\label{eq:harmonischeReihe} 
                        \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n} = \infty
                \end{equation}
                Die \textbf{Divergenz} dieser Reihe lässt sich mit dem Beweis von Oresme zeigen. Es lassen sich immer eine endliche Anzahl von Gliedern zur Summe von $\frac{1}{2}$ zusammenfassen.
                Weil sich mit $\sum \frac{1}{2}$ jeder beliebige Wert erreichen lässt, ist die harmonische Reihe divergent.

        \item  \begin{equation}
                        \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{\sqrt{n}} = \infty
                \end{equation}
                Die \textbf{Divergenz} dieser Reihe lässt sich beweisen, indem man sie mit 
                der harmonischen Reihe (\ref{eq:harmonischeReihe}) vergleicht (Minorantenkriterium).

        \item   \begin{equation}
                        \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{\sqrt[n]{n}} = \infty
                \end{equation}  
                Diese Reihe \textbf{divergiert}, weil die zugrunde liegende Folge
                keine Nullfolge ist $\lim\limits_{n \rightarrow \infty} \frac{1}{\sqrt[n]{n}} = 1 \neq 0$.

        \item   \begin{equation}
                        \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{\ln(n)} = \infty
                \end{equation}  
                Diese Reihe \textbf{divergiert}, weil die Glieder stets kleiner 
                als sind als diejenigen von (\ref{eq:harmonischeReihe}) (Minorantenkriterium).

\subsection{Bedingt konvergente Reihen}

        \item   Die alternierende harmonische Reihe.
                \begin{equation}
                        \sum_{n=1}^{\infty} \frac{(-1)^n}{n} = \ln(2)
                \end{equation}  
                Die \textbf{Konvergenz} dieser Reihe lässt sich mit dem Satz von Leibniz beweisen.

\subsection{Absolut konvergente Reihen}

        \item   Das Basler Problem: Die Reihe der reziproken Quadratzahlen.
                \begin{equation}\label{eq:baselProblem}
                        \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n^2} = \frac{\pi^2}{6} 
                \end{equation}
                
                Die Existenz der \textbf{Konvergenz} dieser Reihe lässt sich einfach mit dem 
                Vergleichskriterium (Majorantenkriterium) beweisen, 
                indem man sie mit (\ref{eq:pwrsTwo}) vergleicht;
                der eigentliche Grenzwert jedoch konnte erst durch Euler bestimmt werden.

        \item   \begin{equation}\label{eq:pwrsTwo}
                        \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{2^n} = 2 
                \end{equation}
                Einfache geometrische Reihe mit $q=|\frac{1}{2}| < 1 \implies$ \textbf{Konvergenz.}

        \item   \begin{equation}
                        \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n^n} 
                \end{equation}
                \textbf{Konvergent,} beweisbar mit Wurzelkriterium.
        
        \item  \begin{equation}
                        \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n!} \cdot x^n
                \end{equation}
                Diese Reihe ist für alle $x \in  \mathbb{R}$ \textbf{konvergent.}
                Aus dem Fall $x=1$ folgt:
                \begin{equation}
                        \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n!} = e
                \end{equation} 

        \item   \begin{equation}
                        \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n!} \cdot n^x = 0
                \end{equation} 
        \textbf{Konvergenz} beweisbar mit dem Quotientenkriterium.

        \item   \begin{equation}
                        \sum_{n=1}^{\infty} \frac{n!}{n^n}
                \end{equation} 
        \textbf{Konvergent.} Vergleicht man diese Reihe mit (\ref{eq:baselProblem}), erkennt man,
        dass ab dem sechsten Glied die Summanden kleiner sind als diejenigen der 
        konvergenten Reihe $\sum \frac{1}{n^2}$.

                
\end{itemize}